得中五，頂唔順自己人工，想進修。。

話說小女得中五，讀完書做左文職已10年，講真，我冇乜學歷，萬二真係頂盡！我而家都30歲，想進修下，希望可以有萬五六蚊，好喇！問題黎喇，我對科科都冇興趣，而且就算要我讀，都想搵啲實用啲，好似健康， 營養學文憑嗰啲，但為咗張文憑一陣見工嘅時候又問你：點解你讀嗰樣又唔係做番嗰樣？
其實我只係想要咗張沙紙， 要我讀工商管理市場學嗰啲我覺得冇咩用，我只係想打份正正常常嘅工，我冇咩野心， 只係我覺得而家就算普通文員嘅都要中七畢業，我唔使做到主管位置，但都咁難。。
我應該點做好？

ｐｔｇｆ

有乜專長/興趣

Ftgf

最緊要有讀番書既意志
冇既話

做地盤 唔好曬時間

護理個啲囉
但你無心讀既話
考完又唔合格都係無用

讀個毅進 考紀律部隊🤘🏻

你講到自己出發點只為多4千人工 16000夠哂 咁你乜都唔洗讀 去做洗碗咪得

你諗得讀書 即係都想學返專業技能 唔再做普通文員仔 做d別人難以取代既 咁你首先要諗下自己想做邊行 累積個一行經驗

當你知自己想做邊行 就自然知要讀咩

土木工程

應該咁講，文員而家都唔會請中五，我就係冇想讀啲乜，搵份萬五六嘅文員我都OK。。
我就係冇咩出發點先煩！
我其實返開五天工作，近日搵五天工作都要中七，專上學歷，所以先話要左張沙紙求份普通工！

12000蚊點生存

唔好做文員囉..文員偏低

讀護士啦

讀完唔代表你就會搵到萬五六
都要睇你有無能力搵萬五六

你讀完書都仲諗搵番萬5萬6既文員？
你根本就對自己冇信心 又冇大志
連自己目標都唔知 成30歲人

你平時俾人屌得少？

去i大讀dip hdip 但我驚你讀完有排先搵得返d學費

讀得黎不如早d嫁左佢做師奶算啦

進修又點？又唔係大學學位。
人工同學歷唔一定成正比既
如果唔介意輪更 不如去做機場保安 萬四以上

會考合格走走做政苦啦 康民處都有13k up

搵個老襯嫁左佢好d

我都係得中五
報左個PCA課程諗住係醫院做呀姐算
利申有情緒病廢青中五學期頭hea到依家無做野

就係男友都唔搵得多。
我本身都諗住上年嫁人，我最後冇揀到有錢嘅(脾氣超差)，揀左個脾氣好，冇乜錢嘅，本身我唔大洗，一個月用2000蚊，3000蚊家用，5000儲，但儲5000太少，想搵多少少，儲10000都好。
為求穩定，準時收工，五天工作就OK。
因為公司就結業，想留都冇得留！
出面而家10000蚊一個月仲要返六天，點解咁可悲？

咁你唔報政府ACO/CA? 女既話好易入。

我英文打字肥左，其餘三樣都PASS晒。
我練極都唔合格！我屎波

綜援啦唔好諗喇

想讀個有小小專業嘅之後又想做返普通文職？ 搵個有興趣嘅讀完轉行啦

香討feel post

就係對咩都冇興趣，我興趣係食野，我淨係鐘意食野，品茶！

引用返屈機男既金句: 如果人人都心想事成....

不過循例都要鼓勵下巴絲打們
你自己要了解自己長處, 趣興... 發挖自己既專長, 比其他人優秀的地方, 哪怕只是1%

已知樓主IQ唔高, 咁可能可以靠EQ搵食既~ 不過都要靠自己努力改進自己囉, 盡人事聽天命

或者去學一門手藝, 做地盤人工都唔太差..
無智力, 可以靠勞力, 無勞力可以靠心力, 無心力可以靠奶力....

如果乜都無, 咁就可以支持下你男朋友, 叫你條仔加油搵多啲錢分啲比你洗
咁你就用身體好好服侍自己的男人...

呢招應該work
最好生多幾多, 又可以換大單位, 錢又拎多啲, 免稅又多啲, 人生勝利組~

毅進 同你一樣都係中五 宜家讀左個零月

將你進修果d錢拎去投資好過啦
今時今日進唔進修都唔係重點

呢個我都有諗過，但唔知點入手

希望所有中五畢業既巴絲打，以樓主為鑑，讀唔到書既都學返一技之長，唔好貪舒服

利申：中五做緊廚房

你無乜興趣 又想拎張紙 讀酒店 leisure個類囉

十年文員

仲以為係轉貼文
乜都無興趣無得救 做死一世文員啦

結左婚好難儲錢…
唔打算出來住？

堅持5天工作, 朝9晚5, 試下搵Receptionist囉...
前題你個儀容談吐要OK

肥咗幾多次？一次唔得就考兩次啦
打字呢啲一定練到，打多啲對手會自己習慣
你既然冇乜特定興趣，與其攞錢攞時間出嚟進修（重要唔知將來回唔回到本），咁都係專心考公務員
好多人考幾次先得，再考啦

甜點師有無興趣

聽到都覺得無希望, 係香港30歲搵12000..

好似考左兩次了。
我都唔知點解打中文好似唔駛諗咁，打英文就要望實個鍵盤。。救命

免費去遊行，巴西泰國中國比你任選，去一次7-10日，再額外比$15,000-20,000你

有無興請？

*旅行

以前我都覺得以為自己對做甜品師傅有興趣，點知我個朋友教完我，發覺原來我淨係都係鍾意食唔鍾意做。
我係鐘意做聆聽者，有諗過做社工。但自己都冇定向，仲點幫人。

其實出嚟做嘢真係識人好過識字，我都讀書唔多，靠人脈搵到份一個月返12日， 14,000嘅工，其餘時間做下part-time ,輕輕鬆鬆到20,000幾一個月。其實睇你願唔願意真係落力去搵，一定搵到好工嘅

咩工返12日萬4蚊？

做銀行囉

為錢，去做sale ...
底薪8k,博到17,8k+

睇下妳捱唔捱得，香港地叫多機會啦

冇學歷喺香港就係咁。其實一早就知。
但嗰時有男友養，冇所謂。
點知他不是我想要的人，有錢又如何，我唔想我對住一個我唔想結婚嘅人。
而家個男友唔係話窮到冇飯開，係會返工，有穩定收入，但我唔想佢一個搵錢搵得咁辛苦話養我。
所以先話再搵啲高少少人工幫輕下架咋！

你自己都唔知自己想點 點幫你決定呀
同去食飯一邊話冇所謂但又一邊ban9人橋咁麻煩
想要實用d點解想揀營養學 唔係揀business ？
Business呀human resources呀果d咪對你d寫字樓工有幫助囉
你到底想繼續做寫字樓文員定直頭轉職重新黎過呀
想讀書唔係問題 但你要諗下自己係咪真係咁勤力會抽時間讀書
朝早番工夜晚番學係好攰架 冇哂私人時間 早出晚歸
放假果幾日仲要留係屋企趕功課project
你要衡量下自己同另一半頂唔頂得順你半工讀既生活

係咪呢份：

免費去遊行，巴西泰國中國比你任選，去一次7-10日，再額外比$15,000-20,000你

有無興請？

一齊去灣仔碼頭跳海

我本來讀大學

會計 hons degree

點撚知自己ON99 QUIT撚左

真係衰衝動

..................

成世一件好事都冇做過

......................................

其實上勞工處大把工唔駛高學歷
又高人工過大學生既工啦
如果無興趣讀
做咩辛苦自己

想搵多d錢又無乜學歷其實做sales係最易，可以拎下經驗之後去做名店果d
唔想做sales既一係做商場/酒店果d receptionist囉，應該多人工高過文員少少
淨係想做文員既，一係學下其他野(photoshop, ai), 一係就考翻個牌做會計文員，起碼都有競爭力d
你都知依家d僱主好on9，好多都想請個文員翻黎但要佢做埋其他非文員既duties

冇心讀 唔好讀護理 害死人

中五英文多數有限程度，你唔熟啲字點串咪要望實個鍵盤打，打apple 實快過你打atmosphere 架

有朋友BBA grad 搵唔到工走去做地盤

做警察

剩係得中五學歷撚會入到

做sales吧，無學歷既暫時唯一出路，sales未必係你既終點，但可以擴闊到你對其他行業既理解，做做下就搵到自己目標了，加油
利申：中六畢業 做緊sales類工作

最後呢？

讀civil, 未來香港大趨勢

正確打英文字係靠兩隻食指固定喺凸起果兩粒字，然後記熟啲字嘅位唔駛睇住鍵盤打（呢個真係要落手用時間練
練到咁上下理應就算係唔識嘅字都唔會打得太慢

做保險狗財務策劃師

我女朋友都係中五畢業 5分唔夠
之前係濕9細公司做左2年文員 得果8-9k
中間屌到佢去考左D 會計文員文憑
之後叫佢轉工 俾間中資請左
依家係間野做左3年 大約15K左右

但樓主30歲先入行冇經驗未必請

講真心個句唔該啲人唔好以為讀護士咁易中五就想讀護理科？
呢啲通常都要讀hd grad
你得中五點進修都無可能有專業人士牌照啦，因為通常要考dse，其他會考啊pass曬先有hd讀到護士或者其他專業牌照。
除非你另外進修文憑課程，嗰啲只係短期course 係得文憑不是學位，嗰啲進修或會幫到你嘅

做sales

搵多搵少都係買唔起樓 何必

咪係

練啦 唔好咁自卑 比啲信心

至少踏出第一步先，send個cv出去唔洗死既。
坦白講，樓主都知呢個情況係唔樂觀，但既然改變唔到過去咁不如積極面對將來吧

全部同樓主一樣 差在我24歲
利申:失業中

我都想讀番個bs hd

做緊相關行業都唔夠膽膽人講自己連hd都冇

樓主真係好撚廢
A又唔得B又唔得

利申：廢柴

做地盤啦

你依d就真係要考aco啦

會計都幾好出路 有心考個牌儲返咁上下經驗好多野撈 做咩咁睇唔開

家陣香港一街大學生都難搵食 中學學歷真係....
講真以樓主能力考ACO啦 中英文打字其實都唔係咁難啫 係有心嘅出去報下英文Course增值下自己 年紀唔係藉口

city?

如果只係aim 1516k，我覺得樓主唔洗咁灰心。冇學歷既話咁唯有做野落力d，靠經驗壓制下，肯學肯做搵呢個數唔會太難，最緊要唔好輕易放棄，加油

去做順豐咪得，大把囡囡走去做

ACO la
英文打字 2年夠練返黎

ACO再考多次我係會。唔得我真係收得皮。
我其實做過政府合約，可惜係HQs Fund，冇得續！

知恥近乎勇
每一個人目標同著眼點都唔同
唔好太在意同人比較
搵自己興趣，想去進修就去進修，增值自己永遠係最好嘅投資

讀完書你想做咩先？
做返文員唔會因爲你多張沙紙就加你人工囉
同埋5日工真係唔多

三十歲，就黎高危產婦，仲想拖？
結婚生仔等幾年拎公屋好過啦
想唔生仔都得，住老豆老母度囉
等唔知幾時排到公屋
筆錢就夠用黎裝修

人無遠慮必有近憂

同窮撚一齊有一套方法

同有錢仔一齊又有另一種相處方法

恕我直言，你咁天真又迷茫既思考方式
就算你冇飛個有錢仔，競爭對手咁多，最後佢都係會飛左你

你比錢+時間去讀，time cost 都唔止啦

女警啦 兩皮幾等緊你

連強項文員都唔識打英文 真係笑左

自己同另一半仲有屋企人好好傾下計劃下，如果你係唔識既話，唔好亂咁信街外人，記住一條general rule, 就係現代經濟係靠借錢谷起既，你搵兩蚊最多都係洗兩蚊，但如果你搵兩蚊借一蚊就可以洗三蚊，而你既支出係另一個人既收入，收入加貸款做本金係一定大過單收入，會有好多人叫你借錢，但你收入唔多經驗唔多，好易俾人呃，所以唔好借錢投資就得
總之，你借左還得到你就實賺到，但你借左還唔到就仆硬街。

另一個事實就係，有錢人唔洗進修，窮人俾錢進修繼續窮。

我會考得三分 果時都唔知讀書為乜 ， 依家好後悔，要追番哂所有野係好辛苦 。

會考三分去讀左個四年HD ,出到黎第一份工去左做陳豪幫人裝上網 、人工得8900 、心諗份工都係冇前途 、又冇得升職 。咁讀書黎有咩用

之後做左唔夠一個月轉行去左做IT 人工都係九千。
之後好比心機做，做左三年人工加左三次去到萬五。
到果時想搵工send左十幾份CV都冇回音 ，之後發現全部都要大學畢業 心諗原來冇張沙紙HR唔係睇唔起你、係睇你唔到 即刻拿拿林走去出面搵左個PT degree讀左兩年，放左工都要讀書辛苦到 。之後終於有公司請 ，人工亦去到兩萬，之後又做左兩年 ，依家人工去到二萬中到。 要追返真係好辛苦

去學門手藝

例如 油漆 1600-2000一間大屋

中point
樓主我求下你咪生仔
唔好人云亦云
得罪講句
30歲人都仲唔化 係要比人炒先黎驚

成30歲個人思想仲衰過d mk妹

其實跟單文員好多都仲請緊中五
好彩既話人工未必止12k起薪
係好睇你想唔想做跟單嫁姐

小女通常係用嚟認容自己個女嘅...

全部條件情況同你一撚樣

30歲人都唔化既

Ou ive咁撚多你揀

用兩三年求其揀一科讀個hi dip

都好過你on99咁繼續落去

Btw 做銀行櫃檯咪高人工啲囉

中五就做到

做sales 啦屌

認真，學唔學歷根本無你想像中咁緊要，我好多同事都無大學畢業，咪一樣做緊啲唔錯的文職工種。問題係你都唔知自己想要乜做緊乜，幾廿歲人仲連個遊戲規則都唔清楚，講啲嘢仲係同DSE同學咁撚上下見識，搵得唔多又有乜出奇...

利申：年紀細你少少

女人30歲又未結婚人工仲得萬二
你除左嫁個有錢佬 無其他方法啦喎
哩樣又唔要個樣又唔要
"行行出狀元" 你求其搵個行業慢慢做上去都得啦
做左十年野 人工得萬二已經唔關你學歷事
係講緊你工作能力都有問題啦
講真你咁嘅mk妹諗法 開post都無人幫到你

係得Office做野已經係文職工啦 但文職工都好多種 你身邊班人做咩公司咩Post先 幾錢人工？細公司跟單文員就算啦好嗎

ban橋你好似最勁
不如修下art之後去hkdi做老師ban人橋

去做sales吧。
文職無前途。
再讀年紀都唔細了

你肯入banling做teller再做sales 10年你而家最少都30k

其實你有成十年文職未去考政府同醫管局文員囉，起薪底不過年年跳，最底級頂薪都上到萬五六，做十年萬二三點頂

保險啦

樓主假膠

大家搞錯哂,樓主無心上進,唔應該幫樓主安排進修,應該幫樓主男友安排進修,樓主搵幾多無所謂,因為唔上進唔會多得去邊,樓主應該投資係男友身上,等男友進修,到時男友有能力搵得多,你唔洗做都仲得

係香港人都識嘅上市公司 Marketing/PR/HR/Web Developer 呢類role
咁的確唔係專業人士但都叫算係咁喇
人工就唔知了，但總會比樓主的目標高人工吧